\section{Date de la réunion :}
\begin{itemize}
\item La réunion s'est déroulée le vendredi 14 décembre 2012.
\end{itemize}

\section{Objet du jour :}
\begin{itemize}
\item Apporter des précisions et discuter des premiers avancements.
\end{itemize}

\section{Sujets traités :}
\begin{itemize}
\item Le nom de la soirée.
\item Le financement.
\item La programmation de la soirée.
\item La répartition du travail.
\end{itemize}

\section{Compte rendu par sujet :}

\subsection{Le nom de la soirée}
\begin{itemize}
\item Le nom de la soirée : Barcraft of Legends (susceptible de changer).
\end{itemize}

\subsection{Le financement :}
\begin{itemize}
\item Après réponse des sponsors, ils ne veulent pas financer l’événement car ils considèrent que c'est une prestation de service.  Nous allons donc démarcher d'autres équipes en attendant notre demande de financement et des amateurs qui souhaitent se lancer dans le commentaires de matchs ou showmatch.
\item Le coût est évalué à environ 500 euros pour déplacer 2 joueurs et 1 commentateur (1 sur Lille).
\end{itemize}

\subsection{La programmation de la soirée}
\begin{itemize}
\item Dans tout les cas, l'équipe aAa propose de faire une diffusion en direct (streaming) sur leur site (à voir avec la connexion).
\end{itemize}

\section{La répartition du travail :}

\subsubsection{Jean-François :}
\begin{itemize}
\item Réalisation de l'affiche / flyers (en cours).
\item Voir avec l'imprimerie de Lille 1.
\end{itemize}

\subsubsection{Julien :}
\begin{itemize}
\item Contacter des commentateurs amateurs ou professionnels.
\item Contacter la FNAC pour de la publicité.
\item Contacter blizzard pour éventuellement avoir de la décoration.
\item Prise de rendez-vous avec le manager aAa qui est sur Lille.
\end{itemize}

\subsubsection{Yannick :}
\begin{itemize}
\item Envoi des mails aux différentes associations.
\item Constitution du dossier de demande de financement (FSDIE).
\item Contacter \og Dès À La Carte \fg{} et l'AEI\footnote{L'Association des Étudiants en Informatique.} qui ont l'habitude d'organiser ce genre d’événement.
\end{itemize}
