\section{Date de la réunion :}
\begin{itemize}
\item La réunion s'est déroulée le vendredi 02 novembre 2012.
\end{itemize}

\section{Objet du jour :}
\begin{itemize}
\item Organisation et analyse du projet de manière générale.
\end{itemize}

\section{Sujets traités :}
\begin{itemize}
\item Le matériel.
\item Le/Les commentateurs.
\item La salle.
\item La publicité.
\end{itemize}

\section{Compte rendu par sujets :}

\subsection{Le matériel}
\begin{itemize}
\item Un ordinateur pour la projection.
\item Un vidéo-projecteur.
\item Un ou plusieurs  micros.
\item Une centaine de chaises.
\end{itemize}

\subsection{Le/Les commentateurs}
\begin{itemize}
\item Il nous faut au minimum 1 commentateur, il serait intéressant d'en avoir plusieurs.
\item Si nous n'arrivons pas à trouver de commentateurs ni de joueurs, Julien se propose pour faire une démonstration étant donné que c'est un joueur de SC2. Dans le pire des cas, faire jouer des participants.
\end{itemize}

\subsection{La salle}
\begin{itemize}
\item Nous avons décidé d'emprunter la maison de l'étudiant un soir de la semaine, de préférence un jeudi (jour de bière autorisé!).
\end{itemize}

\subsection{La publicité}
\begin{itemize}
\item Des affiches / flyers.
\item Liste de diffusion des étudiants de Lille 1.
\item Sites communautaires d' \og e-sport \fg{} français.
\end{itemize}

\section{La répartition du travail}

\subsubsection{Jean-François:}
\begin{itemize}
\item Réalisation de l'affiche / flyers.
\item Contacter des sites communautres pour la communication.
\end{itemize}

\subsubsection{Julien :}
\begin{itemize}
\item Contacter des équipes françaises d'e-sport.
\item Contacter la FNAC pour de la publicité.
\item Contacter Blizzard pour éventuellement avoir de la décoration.
\end{itemize}

\subsubsection{Yannick :}
\begin{itemize}
\item Contacter l'équipe de l'illico pour la communication par e-mail.
\item Contacter l'imprimerie de Lille1 pour l'impression de l'affiche et des flyers.
\end{itemize}
